\section{Comminucation et marketing}
La princiaple cible d'Onitu sont des utilisateurs avertis sensible à la facon dont leur données sont traité. Onitu vise aussi les entreprises, elles aussi sensibles à la facon dont leur données sont stockées. Ce n'est pas un public de masse et la facon de communiquer doit être choisie avec précaution.

\subsection{Particuliers}
Onitu sera une solution Open-Source et donc gratuite, cela permet à la solution d'être accessible à tous utilisateurs mais aussi de prouver aux utilisateurs ce que fait l'application de leurs données. Nous fournirons les documents necessaires afin de faciliter l'installation du serveur. Nous fournissons aussi ce que nous appelons des drivers afin de permettre de selectionner l'endroit où les données seront stockées. Nous fournissons aussi de la documentation afin de permettre aux utilisateurs de créer leur propre solution. Cependant la solution apporté aux particuliers ne sera pas fournie avec un support, ni avec un service de maintenance.
Le support de communication principal d'Onitu sera internet et plus précisement les sites spécialisé, parlant des nouvelles technologies. Il faudra convraincre ces sites d'écrire des articles sur le projet afin de le faire connaitre. De plus, si le projet est partenaire avec Canonical, cela permettra d'avoir une exellente visibilité dans la communauté d'Ubuntu.

\subsection{Entreprises}
Onitu se voudra présente au près des entreprises afin de créer un business plan viable. Nous pouvons donc imaginer une version contenant plus de fonctionnalité utile pour une entreprise, tel qu'une automatisation des sauvegarde, un support, un service de maintenance ou meme un service de mise en place du service. Ces services seraient donc payant et permettraient au projet d'être financé. Dans ce cas la communication se ferait aussi via des sites internet mais il pourrait être interessant de passer par de la communication par mail et/ou magazines. Comme pour les particuliers il serait mieux d'avoir des articles écrits par des professionnels car ils donneraient de la valeur au projet en produisant des articles le mettant en avant. Mais ils donneraient aussi confiance en notre projet ce qui est important pour une entreprise qui pourrait éventuellement vouloir stocker des informations sensibles.
